window.finalData =[
    {
    "question": "한글을 만든 왕은?",
    "answer": "세종"
  },
  { "question": "고려 말에 조선을 세운 사람은 누구인가요?",
     "answer": "이성계"
     },
  { "question": "고려 말 끝까지 고려를 지키려 했고 ‘단심가’를 남긴 인물은 누구인가요?", 
    "answer": "정몽주"
   },
  { "question": "조선이 바탕으로 삼은 이념은 무엇인가요?",
    "answer": "유교" 
  },
  { "question": "조선의 기본 법전은 무엇인가요?", 
    "answer": "경국대전" 
  },
  { "question": "세종의 업적이 아닌 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "화성 건축"
   },
  { "question": "조선 전기에서 의사·역관 등 전문 기술을 가진 신분은 무엇인가요?",
     "answer": "중인" 
    },
  { "question": "조선 전기를 대표하는 흰색의 그릇은 무엇인가요?", 
    "answer": "백자"
   },
  { "question": "그림·글씨에 뛰어나고 어진 어머니로 알려진 인물은 누구인가요?",
     "answer": "신사임당" 
    },
    { "question": "임진왜란 때 바다에서 큰 승리를 거둔 인물은 누구인가요?",
       "answer": "이순신"
       },
  { "question": "학익진 전법을 사용한 전투는 무엇인가요?", 
    "answer": "한산도 대첩" 
  },
  { "question": "임진왜란 때 백성과 함께 행주산성을 지켜낸 인물은 누구인가요?", 
    "answer": "권율" 
  },
  { "question": "임진왜란 뒤 일본이 다시 쳐들어온 전쟁은 무엇인가요?",
     "answer": "정유재란"
     },
  { "question": "임진왜란 이후 조선 사회의 변화로 알맞은 것은 무엇인가요?",
     "answer": "전쟁 피해로 많은 사람이 고통을 겪었다" 
    },
  { "question": "임진왜란 때 스스로 군대를 모아 나라를 지킨 의병장은 누구인가요?",
     "answer": "곽재우" 
    },
  { "question": "병자호란 때 조선 왕이 피신한 곳은 어디인가요?",
     "answer": "남한산성" 
    },
  { "question": "병자호란 때 ‘싸우자’는 입장을 낸 인물은 누구인가요?",
     "answer": "김상헌" 
    },
  { "question": "병자호란 때 ‘화해하자’고 한 인물은 누구인가요?", 
    "answer": "최명길" 
  },
  { "question": "남한산성은 어떤 목적으로 만들어진 성인가요?", 
    "answer": "군사 방어" 
  },
 ];
